[
    {
        "question": "下列何者不是西格爾分類之犯罪社會學之三大學派？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會心理學派",
            "社會過程學派",
            "社會衝突學派",
            "社會結構學派"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "下列何者可能是社會過程學派之主張？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "人在成長的過程中若沒有受到良好之社會控制就容易傾向於犯罪",
            "犯罪的產生是有產階級者利用權勢犯罪化無產階級者之行為",
            "犯罪是下階層無法達到社會上共同的目標，產生身分挫折後所使用的方式",
            "以上皆非"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "下列何者可能是社會衝突學派之主張？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "人在成長的過程中若沒有受到良好之社會控制就容易傾向於犯罪",
            "犯罪的產生是有產階級者利用權勢犯罪化無產階級者之行為",
            "犯罪是下階層無法達到社會上共同的目標，產生身分挫折後所使用的方式",
            "以上皆非"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "下列何者為社會結構學派之主張？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "人在成長的過程中若沒有受到良好之社會控制就容易傾向於犯罪",
            "犯罪的產生是有產階級者利用權勢犯罪化無產階級者之行為",
            "犯罪是下階層無法達到社會上共同的目標，產生身分挫折後所使用的方式",
            "以上皆非"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "在社會結構學派中認為犯罪是因為社會變遷、文化解組、次文化與身分挫折造成的是何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會控制理論",
            "社會解組理論",
            "緊張理論",
            "副文化理論"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "在社會結構學派中認為犯罪是因為下階層無法用合法手段達到社會共同的價值與目標時，就會以非法手段來達成的是何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會控制理論",
            "社會解組理論",
            "副文化理論",
            "緊張理論"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "在社會結構學派中認為犯罪是因無法和主流文化結合，而發展出另一套和主流文化不同的文化，而這文化的生活方式常常容易導致犯罪的發生。上述是描述何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會控制理論",
            "社會學習理論",
            "社會反應理論",
            "副文化理論"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "在社會過程理論中認為犯罪是和周遭的朋友密切交往中學習而來，包含學習罪惡感、羞恥感、中立化技巧等。上述是描述何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會學習理論",
            "社會控制理論",
            "社會反應理論",
            "副文化理論"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "在社會過程理論中認為每個人天生都會傾向於犯罪，而犯罪是由於家庭和社會的管控力量薄弱所導致。上述是描述何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "副文化理論",
            "社會反應理論",
            "社會控制理論",
            "社會學習理論"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "在社會過程理論中認為當自己的重要他人都將這個人標籤為犯罪人後·這個人就會慢慢接受自己是犯罪者。上述是描述何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會控制理論",
            "社會反應理論",
            "副文化理論",
            "社會學習理論"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "資本家為了獲得利益而制定法律犯罪化勞工的行為。因此犯罪就被視為無產階級的一種對抗方式。上述是描述社會衝突理論中的何種理論類型？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "激進犯罪學",
            "批判犯罪學",
            "衝突犯罪學",
            "馬克思主義"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "主張從巨觀角度來探討犯罪問題，強調低社經地位、鄰里、社區之獨特文化、風俗及規範對犯罪的影響，這些敘述較適合下列何種理論？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會反應理論",
            "社會衝突理論",
            "社會過程理論",
            "社會結構理論"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "下列何種犯罪理論以解釋低階層者之犯罪行為為主要理論核心？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "社會過程理論",
            "緊張理論",
            "犯罪副文化理論",
            "社會控制理論"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "下列對於控制理論的敘述，何者為非？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "控制理論的學者主要研究的是犯罪動機",
            "只要機會許可，人人都有犯罪的動機及可能性",
            "當對於犯罪衝動的控制或约束消失或弱化後，犯罪就可能發生",
            "控制理論探討人為何要守法"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "學者許春金指出歷史上有三個控制理論的先驅者·下列何者不是？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "義大利龍布羅梭",
            "中國的荀子",
            "法國的涂爾幹",
            "英國的霍布斯"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "控制理論分成4種類型，各類型間擁有相同的特徵，下列何者並非控制理論的特徵？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "人有理性和慾望，需要建立控制機制來管控",
            "只要控制的好，人就不會犯罪",
            "因為人類是趨樂避苦的動物，因此犯罪只是順著天性所為，無關乎學習",
            "都說明了守法行為的產生是因為控制得當的結果"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "出版「不受犯罪所煩擾之國家」一書，指出每一個犯罪率低的國家都有一套緊密的「社會控制」機制·應是解釋犯罪率低的原因。上述指的是哪位學者？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "涂爾幹",
            "桑普森和勞伯",
            "貝加利亞",
            "阿德勒"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "除了比利時天文學與數學家奎特略的「統計地圖犯罪學派」之外，犯罪社會學的歷史奠基者還有誰？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "貝加利亞的刑法學研究",
            "龍布羅梭的生物學研究",
            "涂爾幹的社會學研究",
            "赫胥的犯罪研究"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "犯罪社會學在20世紀成為犯罪學的主流，下列何者不是它成為主流的原因？《社會學派概論與分類》",
        "options": [
            "對於生物遺傳與犯罪影響之研究",
            "為了探討社區團體間對於犯罪的衝擊",
            "為了瞭解社會變遷以及分化對犯罪的影響",
            "對犯罪區域的分析產生興趣"
        ],
        "answer": 0
    }
]